{
    "test": [
        {
            "question": "Как называется столица Кемеровской области?",
            "response": "Кемерово"
        },
        {
            "question": "В каком году была образована Кемеровская область?",
            "response": "1943"
        },
        {
            "question": "Какой главный природный ресурс добывают в Кемеровской области?",
            "response": "Уголь"
        },
        {
            "question": "Какой город Кемеровской области является крупнейшим по населению?",
            "response": "Новокузнецк"
        },
        {
            "question": "Какое втророе официальное название имеет Кемеровская область?",
            "response": "Кузбасс"
        },
        {
            "question": "Какая река протекает через город Кемерово?",
            "response": "Томь"
        },
        {
            "question": "Какой известный горнолыжный курорт находится в Кемеровской области?",
            "response": "Шерегеш"
        },
        {
            "question": "Какой город Кемеровской области был основан в 1618 году?",
            "response": "Кузнецк"
        },
        {
            "question": "Какой федеральный округ включает Кемеровскую область?",
            "response": "Сибирский"
        },
        {
            "question": "Какой город Кемеровской области называют 'городом шахтёров'?",
            "response": "Прокопьевск"
        },
        {
            "question": "Какое море находится ближе всего к Кемеровской области?",
            "response": "Охотское"
        },
        {
            "question": "Какой известный заповедник находится в Кемеровской области?",
            "response": "Кузнецкий Алатау"
        },
        {
            "question": "Какой город Кемеровской области является центром металлургии?",
            "response": "Новокузнецк"
        },
        {
            "question": "Какой известный угольный бассейн расположен в Кемеровской области?",
            "response": "Кузнецкий"
        }
    ]
}